漫威宇宙第四階段「上映日程表」大公開

稱霸了好萊塢十年之久的漫威宇宙，從 2008 年開始便以有計畫性的拍攝方式進行，從最初介紹出代復仇者成員的第一階段，如今來到了大換血的階段三，地球上的英雄故事不僅會在明年劃下句點，宇宙觀也將從地球衍生到星際銀河中，在明年兩部大作上映前，漫威影業終於在今天公佈了宇宙的第四階段的上映日程表，從這表單看來，影迷光在 2022 年內就有 9 部大片可以欣賞！

成立至今已有 20 部電影上映的漫威電影宇宙，在總裁凱文費奇 ( Kevin Feige ) 的帶領下，成了好萊塢各大影業爭相模仿的對象，由於漫威電影曾經歷過一段破產時期，不得已變賣旗下英雄版權，也導致漫威只剩下鋼鐵人、浩克等次級英雄，直到 2007 年在凱文費奇上任後、放手一搏將「次級受歡迎」的英雄們打造為電影，呈現的效果不僅令影壇驚喜，影迷們也得以看到英雄宇宙的衍生。

隨著漫威一部部電影上映，最初預計有四個階段的英雄宇宙，也在大家的支持下來到了第三階段尾端，並於明年上映的《驚奇隊長》 ( Captain Marvel ) 及《復仇者聯盟4》( Avengers 4 ) 來劃下句點。然而第四階段會由誰來帶領整座宇宙呢？

在漫威所公布的片單上映檔期看來，從 2020 年開始一直到 2022 年期間，每年各有三部大作上映，因此影迷猜測這 9 部作品會是將推出的《黑豹2》( Black Panther 2 )、《奇異博士2》( Doctor Strange 2 )、《黑寡婦》( Black Widow ) 以及《星際異攻隊3》( Guardians of the Galaxy Vol. 3 ) ，而日前曝光的《永恆族》( Eternity ) 也被列入第四階段的片單中，然而剩下的四部電影計畫是什麼呢？

根據影迷們推斷，在漫威女英雄們逐漸出現在大螢幕上，加上女權意識增高，全女英雄的「A-Force」電影的可能性也越來越高，再來是《雷神索爾4》( Thor 4 ) 是否有可能在克里斯漢斯沃 ( Chris Hemsworth ) 敲碗下成真，也讓影迷們相當期待。除此之外，初代黃蜂女的回歸是否會引領《蟻人與黃蜂女》( Ant-Man and The Wasp ) 走向另一個階段，「驚奇隊長」在拯救宇宙後，勢必也需要讓觀眾了解她的生活轉變，這自然也少不了《驚奇隊長2》( Captain Marvel 2 ) 的回歸。

撇除上面所謠傳的片單，許多網友也十分希望漫威能製作出《異人族》( Inhumans ) 、《驚奇4超人》( Fantastic Four ) 以及《幻視》( Vision ) 獨立電影，但即便現在無法看到，想來也正在規劃中。

但如果真要知曉漫威第四階段的終極片單，也許仍要等到明年的《驚奇隊長》、《復仇者聯盟4》以及《蜘蛛人：離家日》( Spider-Man: Far From Home ) 上映後，才能清楚漫威的下一步動作為何，但不知道大家還記不記得凱文費奇曾表示，漫威宇宙的故事早已規劃至 2025 年，如果所言不假，這是否表示 2022 年後的計畫將會是第五、第六階段呢？

完全估唔到第四階段會拍咩戲
唔知會唔會重啟X-Men / Fantastic Four呢

唔係好掂囉, 政治正確過左火就會令人反感

都未知拍咩戲
D人覺得會拍女權戲姐

直到 2007 年在凱文費奇上任後、放手一搏將「次級受歡迎」的英雄們打造為電影
無知一問，頂級受歡迎有邊幾隻？蛛蛛俠？仲有呢？

X-MEN呢

X-Men / Fantastic Four / Hulk?

鳩估， 世上無免費午餐
收購左fox, 一定有大規模搞鳩fox 旗下既marvel 電影，重啟xmen / deadpool
之後再插avengers 世界最後黎個大雜會

下年搞掂埋經期隊長同avengers, 再放下news, 咁等多陣就係disney 兩年一度既d23,到期時就有full plan 啦

Batman, wonderwomen, superman

頂級應該係蜘蛛俠，狼人，神奇4俠？

X-Men同Hulk一定係頂級, 而且Hulk以前一直有出電影

ironman 應該算次級掛 未出電影之前好似都幾梅

梅就唔梅
不過係個大仆街嚟

踢走左gotg班友 宇宙條線就應該會搵雷神同大媽去開 舊有班人可能開唔到solo但應該有機會係大媽/雷神solo入面出場 但可能會講散左 得番樹人同兔仔跟住雷神周圍去

雷神phase4 繼續做？

換左導演之後繼續拍第四集呼聲都幾高

屌！好多女人

宇宙線比黎緊神奇四俠咪fit晒

不霉都不是紅

嚴格上係xmen而唔係單狼人 初時狼人係唔夠雷射眼受歡迎好似

我仲以為狼人>all other

拍左xmen之後就係 都唔知係選角選得好定係佢肯改唔用漫畫套裝定點原因

大佬 MCU 未出之前 top 10 marvel hero 有一半是 x men, top female hero 90% 是 x men

Inhumans

Thor仲有咩宇宙線開? 肯定會拍的是永恆族， Thor 同 永恆族無咩關係？
再拍九界又悶
五大創世神及天神組同 Thor 九唔搭八

Inhumans就算鳩數啦
套電視劇爛到

咁搞法第時真係要個孫燒碟比我睇

你即將進入內容農場：

要繼續嗎？若是感到厭煩，放棄也是一種選擇啊。

有排WO咁 唔知會比F4開定科繼續玩

講hell 同demon未

marvel咁多部英雄電影
除左美國隊長外
ironman上映大熱前
其實無乜邊套係可以獨當一面

black widow而家先出個人電影
會唔會太遲
scarlet witch唔知可唔可以後來居上

當年The Avengers電影一出，相當之震憾！以前好少(我未見過)會喺一套電影入面出哂所有英雄

X-men 可以話係出硬

唔知果個網係內容農場
見成個影視台都係小圈子Post
冇咩電影新聞我先Share下姐

不如拍套（女黑人海龜俠）啦
咁咪食晒女權丶環保丶種族撚囉

其實beyonder同secret war都可以有排講
同埋快啲拍埋inhuman同xmen就可以拍illuminati

幾時先可以睇到X vs A

唔想睇女

其實特登出全女班英雄咪更加歧視

異人族都劇都仆左街，重拍電影？錢太多呀？

可唔可以試下出番Blade個類

X-Men = 一班背景相似既孤兒戰隊
Avengers = 來自五湖四海既怪人聯盟

Hunter完定marvel完先

索性avengers4 彩蛋講呀Tony 撞到Reed高材生，準備過幾個月飛上太空做Fantastic 4 得唔得呀 ？

x-men先唔講 我覺得F4出硬
F4同宇宙&multiverse係密不可分
M記要行呢條路就要F4

頂級：狼人、蜘蛛俠、美國隊長
次級：鋼鐵俠、雷神、Hulk

inhumans不了，上次個套仲沒夠柒咩

原來收購咗㗎喇

第三集真係好正

篇文唔係講演員

漫畫中im係個仆街黎

唉
好想睇gotg 3

第四階段準備收皮

負皮做乜鳩 如果唔係歧視駛咩特登出？
又唔見會有宣傳係特登寫全男人或者全白人？

好想雷神繼續拍
好鐘意雷神

已經開始英雄疲勞
仲拍埋D 勁少人識既
與其拍咁多,不如專心一年出一套大既好過啦

GOTG

見親離家日都好銀眼

nigger 俠
gay俠
女人俠
disabled俠
屠殺白人nazi伏

好多人覺得狼人係頂級漫畫角色既 係咪睇左變種特攻電影後先識？

disabled俠
Professor X?

唔拍xmen講你都唔信啦
不過我得會抽出黎拍獨立戲

蜘蛛俠2都係第三階段？

幾時有鷹眼獨立電影

我反而想睇番奇洛里維斯做地獄神探

呢個唔係DC架咩

係咩😂
我無乜點留意

上宇宙一定要有f4啦

你見啲人話狼人 而唔係講xmen就知啦
不過剩係睇左電影既咪當漫威電影迷囉又無抵觸既

Lm

Man Ape

Seriously?

佢所謂嘅頂級英雄可能係指DC batman superman flash, DC 呢幾個英雄稱霸左電影30年, Marvel係去到2000年左右spiderman先開始有人留意, 個時X men都係當普通科幻電影睇下, 冇邊個角色覺得特別勁

2000年之前講頂級/一線一定係Superman Batman Spider-Man X-Men
紅到仆街

nova 哨兵 , 加埋CM, 可以拍套宇宙級超人打怪獸

會變左龍珠

iron man本身都係次級

nova如果avg4唔出就好難搵位出
收thanos皮既key person

頂級受歡迎

以前街機格鬥game(Marvel vs Street Fighters)又真系得上三個英雄角色

我覺得呢個the first 10 years會係the only 10 years
做埋avg4之後
無曬班靚仔英雄 得番女人同黑鬼 應該可以收皮

Fantastic Four

最頂級受歡迎一定係蜘蛛俠，三大最受歡迎既人物係蝙蝠俠、超人同蜘蛛俠，不過前兩者dc

跟住就到x-men同f4呢兩個團體

重拍GHOSTRIDER都唔錯

翻版四超人，sentry, blue marvel, hyperion, gladiator

venom插返入mcu啦

黑人戲，女權戲一定會好多嫁啦

好撚心black window 就咪撚出啦
幾年前都話
而家人老左咁多
睇特工我睇MI 好過啦

個時最多咪識X men點會有人識F4,
F4 就算到而家都唔hit
蜘蛛俠都係到拍第一代電影嘅時候先多人留意
一般人嘅印象都係得星期六TVB播既卡通片

有生之年可唔可以睇到x-men融入marvel個世界觀到

係 f4如果紅既話就唔會銀魔完之後就收皮
不過果期與魔幻類電影

你唔識唔代表其他人唔識 呢d人氣不嬲都講緊美國市場，f4作為第一個英雄團體，都好少斷連載

First Family

Marvel呢堆野睇落都無興趣
唔掂喎
真係Avengers完左就完左個盛世
X men果邊都差唔多
又係完左新磁力王同X教授
新既都係推Jean
其他果啲又係同Marvel呢啲差唔多提唔起興趣

都幾大危機
如果DC慢慢拍, 拖到下年之後先出正義聯盟應該可以打死返Marvel

Aos出咗啦 雖然唔係第一代

你呢段調番轉講都岩用

盛世左10年仲想點
你睇下antman都仆直左
美隊同im是旦一個唔玩已經收得皮
唔通靠果個幼齒spiderman同nigga黑豹 師奶captain marvels擔大旗咩

我記得marvel破產前最受歡迎IP係蜘蛛俠同XMEN
MCU初頭個班角色全部都唔係咩熱門角色, hulk算係最高, ca, thor都普普通通
但MCU成功將d霉角色im, gotg, dr strange, black panther等推高人氣, 所以佢要重新推過班新角都唔難

蟻俠都唔算仆值，叫打個和，預算2億，票房6億

不得已變賣旗下英雄版權，也導致漫威只剩下鋼鐵人、浩克等次級英雄，直到 2007 年在凱文費奇上任後、放手一搏將「次級受歡迎」的英雄們打造為電影

真係唔知F4人氣咁勁
咁呢期都幾梅

Marvel 呢10年成功都係食住spider man 123 個勢推ironman, 又比ironman彈出, ironman唔玩真係收皮, 對比ca唔玩都係im咁大impact, 無左第一代avenger真係冇人擔到大旗

Marvel 唔似 DC, DC 係superman batman, 擔大旗
Marvel 係 Robert Downey Jr. 同 Chris Evans擔大旗, 佢哋唔演就無IM CA

其實正常，香港人多睇日漫，好少留意美漫，加埋fox拍得唔好，令到f4名氣係亞洲區唔強，但f4一向係marvel入面地位同人氣都好高

同埋比番Marvel拍一定會好好多, 想當日邊會有人諗到連銀河守護隊呢啲唔知幾線英雄都可以拍到咁受歡迎吖

拍得dr strange都唔一路開展魔法世界hell lords，好想睇

Marvel 真係除咗spiderman同幾個x-men細個睇卡通識之外冇其他識，起碼對non-comic fans黎講最多都係識蜘蛛俠同狼人雷射眼，ironman thor hulk絕對冇人識，avenger直頭未聽過

Dr strange係avenger3都幾出
似係用黎取代iron Man
為downey就黎唔拍iron man鋪路

無架喇，食埋個尾水

睇下到時係邊本小說拍成電影紅左取代英雄片個潮流

X-MEN, F4, 基本上賣得比人都係好野

梅到MARVEL 話賣都無人肯要

竟然會睇Marvel漫畫 四年Relaunch三次 唔夠柒咩 收返埋啦

又有得批鬥

Marvel比較少Reboot你都講得出
利申：非DC狗 但係有睇美漫都知Marvel差DC成條街啦

Relaunch有咩問題

呢個好笑

如果thor頭兩集唔係搞咁多愛情線，實好睇好多
次次重溫thor淨係想睇第三集

出現了

Fox拍得太差

香港太和平,無其他野比人煩
咁小事都要批鬥

鬥下舒緩下壓力，好似係

有chris果兩套f4都收3億美金
講緊第1集x men都係差唔多價
香港人唔好咁自大,自己覺得就當全世界都係咁

我邊句講話Marvel少reboot
何況講reboot，dc又少咩，都唔明有咩好笑

踩親條尾

十個月前 你個Post DC我都冇睇過 但漫畫Rebirth被人讚返先

咁你睇完先學人批鬥啦

我冇睇 係當你自己贏咗

同埋你搞清咩叫reboot先啦

不如你講我有咩錯

不如你講下呢十年marvel reboot左幾次

經期隊長

其實已經睇到麻木晒

夜魔俠幾時可以上返大銀幕 雖然而家Netflix做得好好

Defenders

哨兵

當年睇/識F4都係因為Jessica Alba

Jessica Alba >>>>>>>> Scarlett Johansson

搵到未

phase 3 已經有d悶

其實從票房同口碑嚟睇
完全見唔到英雄片沒落嘅趨勢
唔明點解連登咁多人有呢個結論？
似係主觀願望多於客觀觀察
反而流行小說改編熱潮一早就沒落
由最初《哈利波特》帶起潮流
到《飢餓遊戲》、《吸血新世紀》去到頂峰
但去到《移動迷宮》、《分歧者》、《波西傑克森》、《骸骨之城》已經衰落緊
最新嗰套《闇黑之心》票房同口碑都麻麻
睇唔到未來點樣取代英雄片

取代Ironman嘅係黑豹
其實官方都確認咗
未來十年支撐MCU系列嘅雙箭頭
由黑豹取代Ironman（都係超級富豪）
由Captain Marvel取代Captain American（都係愛國英雄）
如果將來拍Civil War 2
好大機會都係由佢兩個領軍

雖然連登普遍勁憎黑豹
但部戲嚮歐美票房同口碑都超好
再拍落去係無問題
嚟緊要睇埋Captain Marvel上埋咩成績
先知Kevin Feige規劃條路行唔行到落去

黑炮都幾難取代ironman wo
黑炮咁老實無tony個種不可一世又咀gel gel既角色

Antman 2票房同口碑都唔差
只係因為上喺復仇者3之後
先顯得無咩人關注
但唔見得係咩仆直

幼齒Spiderman如果係咁失敗就開唔到第二集
黑豹更加唔駛講
部戲嚮歐美票房同口碑都超好
就算你話部戲係靠擦黑人鞋、討好左膠而成功
咁佢都係成功
黑人同左膠睇戲俾啲錢都係錢嚟
至於師奶CM得唔得
好快就知

取代講嘅係領軍地位
唔係角色性格
Ironman重點係玩超科技
你睇下MCU強調黑豹個妹聰明過Tony就知
有啲諗法一早定好晒

好多人憑出咩角色
去判定MCU嚟緊啲戲得唔得
其實個諗法係錯晒
MCU成功
主要取決於Kevin Feige團隊嘅策劃能力同市場觸覺
點解要揀黑人同女人做未來十年領軍？
因為預視到認同呢啲政治正確觀念族群（女權、反黑人歧視）
將會係一個超龐大嘅票房市場
係計晒數先決定

如果睇下出咩角色就掂
DCEU一早贏晒
Marvel除咗蜘蛛仔
有邊個角色本身名氣大得過DC三巨頭？

反而有新鮮感